Voici une consigne :
\begin{center}
\psshadowbox{\begin{minipage}{300pt}
\begin{cursive}
{\em Trace trois droites $(d_1)$, $(d_2)$, $(d_3)$ telles que la
droite $(d_1)$ soit perpendiculaire à la droite $(d_2)$ et que la
droite $(d_3)$ soit parallèle à la droite $(d_1)$.}
\end{cursive}
\end{minipage}
}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Fais le tracé.
\item Recopie et complète par un symbole
\[(d_1)\ldots(d_2)\kern4cm(d_1)\ldots(d_3)\]
\item Que peux-tu dire des droites $(d_2)$ et $(d_3)$? Justifie la
  réponse.
\end{myenumerate}